<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Page d'accueil du site Web du Projet Canoniser les Sept Sages</title>
            <respStmt>
               <resp>Élaboration</resp>
               <name key="CC" xml:id="CC">Camille Carnaille</name>
               <!-- ORCID 0000-0001-5396-8929 -->
            </respStmt>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>UniGE (Université de Genève, Suisse)</authority>
            <authority>ULB (Université Libre de Bruxelles, Belgique)</authority>
            <authority>FNS (Suisse)</authority>
            <authority>FNRS (Wallonie, Belgique)</authority>
            <authority>ATILF (Analyse et Traitement Informatique de la Langue Française), UMR 7118, Nancy-Université (France)</authority>
            <availability status="restricted"> <p>à l'usage des personnes impliquées dans ce projet</p> </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Ce document vise à ouvrir la porte à toutes les données du projet Canoniser les Sept Sages, dont les sources 
            sont référencées dans les documents ad hoc.</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <head type="title">Canoniser les Sept Sages de Rome (C7S) : Livre, langues, écriture sérielle (XIII-XV<hi rend="exposant">e</hi> siècles)</head>
         <p>Ce site web donne accès aux résultats du projet de recherche <hi rend="bold">Canoniser les Sept Sages</hi>, 
            financé par  par le FNS (Suisse) et le FNRS (Wallonie-Belgique) 
            dans le cadre de l’instrument PDR Lead Agency, entre 2021 et 2025, dans cet objectif de "canoniser", d'illustrer 
            toute la richesse du <hi rend="italique">Cycle des Sept Sages de Rome</hi>.</p>
         <p>Vous trouverez donc ici la présentation  des objets et enjeux du projet, de l'équipe qui l'a mené à bien, des  
            activités et résultats impliqués. En particulier, vous pourrez découvrir l'édition critique du 
            <hi rend="italique">Roman de Pelyarmenus</hi>, avec les analyses qui en ont été fournies, ainsi que
            l'alignement réalisé des manuscrits cycliques du <hi rend="italique">Cycle 
            des Sept Sages de Rome</hi>.
         </p>
      </body>
  </text>
</TEI>
