<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>À propos - Équipe et partenaires</title>
            <respStmt>
               <resp>Élaboration</resp>
               <name key="CC" xml:id="CC">Camille Carnaille</name>
               <!-- ORCID 0000-0001-5396-8929 -->
            </respStmt>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>UniGE (Université de Genève, Suisse)</authority>
            <authority>ULB (Université Libre de Bruxelles, Belgique)</authority>
            <authority>FNS (Suisse)</authority>
            <authority>FNRS (Wallonie, Belgique)</authority>
            <authority>ATILF (Analyse et Traitement Informatique de la Langue Française), UMR 7118, Nancy-Université (France)</authority>
            <availability status="restricted"> <p>à l'usage des personnes impliquées dans ce projet</p> </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Ce document vise à ouvrir la porte à toutes les données du projet Canoniser les Sept Sages, dont les sources 
               sont référencées dans les documents ad hoc.</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <div>
         <head type="title">Équipe</head>
         <p>Camille Carnaille (ULB - UNIGE pendant le projet) : 
            Postdoctorante au sein du projet  « Canoniser les Sept Sages », Camille Carnaille est titulaire d’un doctorat, 
            obtenu à l’Université de Genève en 2021, qu’elle a consacré à l’étude du jeu des émotions dans la littérature médiévale française. 
            Elle s'intéresse aux questions comportementales, aux normes prescrites en la matière, aux jeux de performance et aux questions de vérité
            impliquées dans ce contexte. Dans le cadre du présent projet, elle s'est initiée aux enjeux de l’édition numérique 
            dans le cadre du travail mené sur le <hi rend="italique">Roman de Pelyarmenus</hi><!-- Link to Edition -->. 
            Elle s'est aussi chargée de l'analyse 
            littéraire de ce texte<!-- Link to Résumé et étude littéraire-->, avec Prunelle Deleville, 
            ainsi que de l'alignement des manuscrits cycliques pour le <hi rend="italique">Roman de Pelyarmenus</hi><!-- Link to 
            Alignement_Pelyarmenus--> et pour l'ensemble du Cycle<!-- Link to Alignement_C7S -->. 
         </p>
         <p>Prunelle Deleville (ULB - UNIGE pendant le projet) : 
            Prunelle Deleville a réalisé l’édition et le commentaire littéraire d’une réécriture de 
            l’<hi rend="italique">Ovide moralisé</hi> pour sa thèse de doctorat, 
            dans le cadre du projet de recherche « Ovide en français ». Elle s’intéresse tout particulièrement à la réception de 
            l’Antiquité au Moyen Âge et à la traduction du latin vers le français médiéval mais aussi à l’allégorie en général. 
            Au sein du présent projet, elle a eu le plaisir de collaborer à l’édition numérique du 
            <hi rend="italique">Roman de Pelyarmenus</hi><!-- Link to Edition -->. 
            Elle s'est aussi chargée de l'analyse 
            littéraire de ce texte<!-- Link to Résumé et étude littéraire-->, avec Camille Carnaille, 
            ainsi que du glossaire<!-- Link to Glossaire --> et de la table des proverbes <!-- Link to Table -->.
         </p>
         <p>Yasmina Foehr-Janssens (UNIGE) : 
            Yasmina Foehr-Janssens co-dirige le projet « Canoniser les Sept Sages » avec Simone Ventura. 
            Elle est Professeure de littérature française médiévale à l’Université de Genève et responsable des enseignements 
            interdisciplinaires en Études Genre à la Faculté des Lettres. Sa recherche concerne les formes longues et brèves 
            de la narration médiévale.  Elle accorde un intérêt particulier à l’impact de la fabrique fictionnelle du genre 
            sur le maniement poétique et rhétorique du récit. Elle a publié de nombreux travaux sur la tradition des 
            <hi rend="italique">Sept sages de Rome</hi>.</p>
         <p>Sophie Lecomte (UNamur - ULiège pendant le projet) : 
            Après des études en langues et littératures romanes (UNamur – ULg), Sophie Lecomte a obtenu un mandat d’aspirant 
            F.R.S.-FNRS pour réaliser une thèse (Université de Namur – Università degli Studi di Siena) consacrée à l’édition critique 
            partielle du <hi rend="italique">Roman de Méliadus</hi>, premier volet du cycle arthurien de 
            <hi rend="italique">Guiron le Courtois</hi>, dans le cadre du projet du « Groupe Guiron », 
            dirigé par Lino Leonardi et Richard Trachsler. Elle a ensuite bénéficié de bourses de recherche post-doctorales 
            (Fondazione Ezio Franceschini de Florence, puis Scuola Normale Superiore de Pise) pour parachever le travail d’édition. 
            Elle a également terminé une nouvelle édition critique de <hi rend="italique">Guy de Warwick</hi> en prose. 
            Elle a collaboré au projet pour l'étude philologique<!-- Link to Étude codico --> et l'édition critique 
            du <hi rend="italique">Roman de Pelyarmenus</hi><!-- Link to Edition -->.           
         </p>
         <p>Mello Meylan (UNIGE pendant le projet) :
            Mello (Aminoël) Meylan a obtenu son Master en littérature médiévale et philosophie à l’Université de Fribourg en novembre 2020 
            après un Mémoire intitulé « L’a.b.c. nostre damme – Étude et édition du manuscrit Paris BnF fr. 837 » sous la direction 
            de la Professeure Marion Uhlig. Iel se consacre désormais à sa thèse de doctorat portant sur le 
            <hi rend="italique">Roman de Laurin</hi>, 
            sur les particularités et spécificités de ce dernier, tout comme sur la place unique et centrale qu’il tient au sein 
            du <hi rend="italique">cycle des Sept Sages de Rome</hi>.            
         </p>
         <p>Simone Ventura (ULB - UPF Barcelona pendant le projet) : 
            Simone Ventura co-dirige le projet « Canoniser les Sept Sages » avec Yasmina Foehr-Janssens. 
            Ses intérêts de recherche couvrent les domaines de l’édition, de l’analyse linguistique (particulièrement lexicale et syntaxique) 
            et du traitement numérique de textes longs en prose française, occitane et catalane entre le XIII<hi rend="exposant">e</hi> et le 
            XV<hi rend="exposant">e</hi> siècle. Dans le projet, il s'est chargé de l'étude linguistique 
            du <hi rend="italique">Roman de Pelyarmenus</hi><!-- Link to Étude linguistique -->, 
            ainsi que de la supervision de l'édition<!-- Link to Edition -->.
         </p>
         <p>Florian-Pierre Zanardi (UNIGE - Lumière-Lyon II pendant le projet) : 
            Florian-Pierre Zanardi est titulaire d'un Master en langue et littérature françaises obtenu à l'université Jean-Moulin-Lyon-III 
            et de l'agrégation de lettres. En 2022, il entreprend une thèse de doctorat en littérature médiévale en cotutelle 
            avec les universités de Genève et Lumière-Lyon-II. Le projet a pour ambition de fournir une édition numérique du 
            <hi rend="italique">Roman de Kanor</hi> contenu dans le manuscrit BnF, fr. 1446. Ce travail se propose d'employer les avancées de la philologie 
            numérique pour analyser cette version non-cyclique de l'ultime roman du <hi rend="italique">cycle des Sept Sages</hi>. 
            L'étude littéraire a pour objectif de mettre au jour le système de remaniements narratifs qui donne à cette version un place singulière 
            dans l'économie du cycle.
         </p>
         </div>
         <div>
            <head type="title">Partenaires</head>
            <p><hi rend="bold">Bibliothèques</hi>
            <list>
               <item>Bibliohtèque nationale de France <!-- Link to https://www.bnf.fr/fr --></item>
               <item>British Library <!-- Link to https://www.bl.uk/ --></item>
               <item>Bibliothèque royale de Belgique <!-- Link to  https://www.kbr.be/fr/--></item>
            </list></p>
            <p><hi rend="bold">Laboratoires et Universités</hi>
               <list>
                  <item>Université libre de Bruxelles <!-- Link to https://www.ulb.be --></item>
               <item>Université de Genève <!-- Link to https://www.unige.ch/ --></item>
                  <item>ATILF <!-- Link to https://www.atilf.fr/--></item>
               </list>
            </p>
            <p><hi rend="bold">Collègues</hi>
               <list>
                  <item>Bertrand Gaiffe (ATILF) <!-- Link to https://dl.acm.org/profile/81310482335 --></item>
                  <item>Yan Greub (ATILF/UNIGE) <!-- Link to https://www.unige.ch/lettres/mela/enseignant/philologie/yan-greub --></item>
                  <item>Gilles Souvay (ATILF) <!-- Link to  https://perso.atilf.fr/gsouvay/--></item>
                  <item>Ariane Pinche (CNRS) <!-- Link to https://ciham.cnrs.fr/annuaire/membres_statutaires/ariane-pinche/ --></item>
                  <item>Simon Gabay (UNIGE) <!-- Link to https://www.unige.ch/lettres/humanites-numeriques/equipe/collaborateurs/simon-gabay --></item>
               </list>
            </p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>