<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_lite.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_lite.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>À propos - Mentions légales</title>
            <respStmt>
               <resp>Élaboration</resp>
               <name key="CC" xml:id="CC">Camille Carnaille</name>
               <!-- ORCID 0000-0001-5396-8929 -->
            </respStmt>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>UniGE (Université de Genève, Suisse)</authority>
            <authority>ULB (Université Libre de Bruxelles, Belgique)</authority>
            <authority>FNS (Suisse)</authority>
            <authority>FNRS (Wallonie, Belgique)</authority>
            <authority>ATILF (Analyse et Traitement Informatique de la Langue Française), UMR 7118, Nancy-Université (France)</authority>
            <availability status="restricted"> <p>à l'usage des personnes impliquées dans ce projet</p> </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Ce document vise à ouvrir la porte à toutes les données du projet Canoniser les Sept Sages, dont les sources 
               sont référencées dans les documents ad hoc.</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>       
         <div>
            <head type="title">Mentions légales</head>
            <div>
               <head type="subtitle">Éditeur du site Web</head>
               <p>
                  Université de Genève
                  <lb/>
                  Rue du Général-Dufour 24
                  <lb/>
                  CH-1211 Genève 4
                  <lb/>
                  T. +41 (0)22 379 71 11
               </p>
            </div>
            <div>
               <head type="subtitle">Directrice de publication</head>
               <p>Mme Yasmina FOHER-JANSSENS - Professeure (Département de Langues et littératures françaises et latines médiévales, 
                  Faculté des lettres de l'Université de Genève)</p>
            </div>            
            <div>
               <head type="subtitle">Hébergement du site web</head>
               <p>E-Research (Université de Genève)</p>
            </div>
            <div>
               <head type="subtitle">Webmaster</head>
               <p>Mme Camille CARNAILLE - Postdoctorante (Département de Langues et littératures françaises et latines médiévales, 
                  Faculté des lettres de l'Université de Genève)</p>
               <p>Jinntec <!-- to be completed --></p>
            </div>
            <div>
               <head type="subtitle">Publication</head>
               <p>L'édition du <hi rend="italique">Roman de Pelyarmenus</hi> qui fait l'un des principaux objets de ce site Web 
               a également été mise à disposition en version imprimée par la Société des Anciens Textes Français.</p>
            </div>
            <div>
               <head type="subtitle">Droits d'auteur</head>               
               <p>
                  L’utilisation des transcriptions et des métadonnées, dans un cadre privé ou public non-commercial, est autorisée et gratuite, 
                  selon les termes de la licence :
                  <hi rend="bold">Creative Commons Attribution - Pas d’utilisation commerciale - Partage dans les mêmes conditions 4.0 International (CC-BY-NC-SA 4.0)</hi>.</p> 
                  <p>Pour faire référence aux données mises à disposition ici :
                  <hi rend="italique">Canoniser les Sept Sages (2021-2025)</hi>, projet de recherche de l'Université de Genève
                  et de l'Université libre de Bruxelles, dirigé par Yasmina Foehr-Janssens et Simone Ventura, CC-BY-NC-SA.</p>
                  <p>Le nom de la source de l'édition numérique du <hi rend="italique">Roman de Pelyarmenus</hi> sera mentionné 
                  de la manière suivante :
                  Camille Carnaille, Prunelle Deleville et Sophie Lecomte, <hi rend="italique">Le Roman de Pelyarmenus</hi>, 
                  édition nativement numérique, 2025.</p>
                  <p>Le nom de la source de l'alignement du <hi rend="italique">Roman de Pelyarmenus</hi> 
                     comme du <hi rend="italique">Cycle des Sept Sages</hi> sera mentionné 
                  de la manière suivante :
                  Camille Carnaille, Alignement du <hi rend="italique">Cycle des Sept Sages</hi> et du <hi rend="italique">Roman de Pelyarmenus</hi>, 
                  2025.</p>
            </div>
            <div>
               <head type="subtitle">Mises à jour</head>
               <p>
                  Notre équipe met tout en œuvre pour assurer l’exactitude des informations diffusées sur son site à la date de leur mise en ligne, ainsi que leur mise à jour régulière. 
                  Cependant, nous ne garantissons pas l’absence d’omissions ou d’erreurs et vous remercions par avance pour vos retours et suggestions permettant d’enrichir les données diffusées. 
                  Nous nous réservons le droit de modifier, à tout moment et sans préavis, le contenu du site Web.
               </p>
               <p>Dernière mise à jour des mentions légales : 27/03/2025.</p>
            </div>
         </div>       
      </body>
   </text>
</TEI>