<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Page À propos - Projet du site Web du Projet Canoniser les Sept Sages</title>
            <respStmt>
               <resp>Élaboration</resp>
               <name key="CC" xml:id="CC">Camille Carnaille</name>
               <!-- ORCID 0000-0001-5396-8929 -->
            </respStmt>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>UniGE (Université de Genève, Suisse)</authority>
            <authority>ULB (Université Libre de Bruxelles, Belgique)</authority>
            <authority>FNS (Suisse)</authority>
            <authority>FNRS (Wallonie, Belgique)</authority>
            <authority>ATILF (Analyse et Traitement Informatique de la Langue Française), UMR 7118, Nancy-Université (France)</authority>
            <availability status="restricted"> <p>à l'usage des personnes impliquées dans ce projet</p> </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Ce document vise à ouvrir la porte à toutes les données du projet Canoniser les Sept Sages, dont les sources 
               sont référencées dans les documents ad hoc.</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <head type="title">Le projet Canoniser les Sept Sages</head>
         <p>Dans cet objectif revendiqué de canoniser la matière des Sept Sages de Rome, ce projet de recherche avait pour objectif 
            d'offrir un accès complet et une meilleure compréhension du <hi rend="italique">Cycle des Sept Sages de Rome</hi>, en tant 
            qu'objet complexe en vue d'une inscription durable dans le canon de la littérature française médiévale.
         </p>
         <p>Pour cela, nos efforts ont porté sur l'édition des textes encore inaccessibles (l’intégralité du 
            <hi rend="italique">Roman de Pelyarmenus</hi>, ainsi que ce que donne à lire le particulier manuscrit BnF fr. 1446) 
            et l’analyse des récits, dans leurs contextes esthétique, politique et culturel.            
            Il s’agit également de déterminer les critères distinctifs de l’histoire littéraire 
            qui ont contribué à minorer l’importance de ce monument littéraire. 
            Notre projet cherchait ainsi à repondre aux grandes questions suivantes : 
            - Quels sont les éléments qui mènent, à partir d’un récit nodal, à la prolifération narrative jusqu’à la création 
            d’une série aux dimensions imposantes ?
            - Quelles sont les conditions (matérielles, culturelles, sociologiques) qui ont facilité le succès, d’abord, 
            puis l’oubli progressif du cycle ?
            - Quels sont les rapports entre pouvoir(s) politique(s), mécénat(s) et fiction(s) littéraire(s) ?
            - Dans quelle mesure la demande d’œuvres de grande envergure en prose est-elle en rapport 
            avec l’essor de la langue française comme langue de culture (inter)nationale ?            
         </p>
         <p>Plus spécifiquement, nos travaux se sont organisés en trois axes interconnectés :
         </p>
         <p>1) Lire le Cycle :
            - Avérer le rôle du cycle dans la pratique médiévale de l'écriture sérielle.
         - Évaluer le « roman de clergie » sous le prisme du genre.</p>
         <p>2) Étudier le <hi rend="italique">Roman de Pelyarmenus</hi> :
         - Fournir une édition critique nativement numérique, complétée par une édition papier (publiée auprès de la SATF), basée sur le manuscrit 
         <hi rend="italique">V</hi> (Paris, BnF, fr. 22549 et fr. 22550) et la collation des copies <hi rend="italique">B</hi>, 
            <hi rend="italique">X<hi rend="exposant">2</hi></hi> et <hi rend="italique">G</hi>, de l'ensemble du roman, encore en grande partie 
            inédit au début du projet. <!-- if possible link to Edition-->
            - Mener une étude linguistique <!-- if possible link to Etude linguistique--> et 
            littéraire <!-- if possible link to Résumé et étude littéraire--> de ce roman.</p>
         <p>3) Analyser les manuscrits : 
         - Étudier les rapports entre lieux de production et variétés linguistiques.
         - Analyser le cycle afin de déceler les étapes de sa constitution.
         - Étudier les rapports entre la structure matérielle des manuscrits et les éléments (para)textuels organisant les contenus de l’œuvre.
            <!-- if possible link to Alignement_C7S-->
         - Mieux connaître et comprendre certains témoins plus compliqués (le ms. BnF 1446 qui a fait l'objet de la thèse de Florian-Pierre Zanardi,
         ou le ms. Turin, BN 1605 partiellement brûlé dans l'incendie de la bibliothèque de Turin). <!-- if possible link to Etude codico -->
         </p>
      </body>
   </text>
</TEI>
